是2007年一部由[王晶編劇](../Page/王晶_\(導演\).md "wikilink")、[姜國民執導的香港影片](../Page/姜國民.md "wikilink")，有[普通話和](../Page/普通話.md "wikilink")[廣東話兩個版本](../Page/廣東話.md "wikilink")\[1\]\[2\]。影片名字借用自同名的美國西部電影《[虎豹小霸王](../Page/虎豹小霸王.md "wikilink")》（香港翻譯為《神槍手與智多星》）。該片於2007年6月開機拍攝\[3\]，9月3日關機\[4\]，同年10月19日在中國大陸上映\[5\]。該片是女主角唐嫣的大銀幕處女作。

## 劇情

在無數衝突裡的罪惡城市中，有兩個人是大家絕對都無法忘記的！沒人知道他們的真正姓名，只知其中一個叫**神槍手**！
之所以為神槍手，因他其準無比的槍法只要他手上拿著槍就能在十分之一秒內把目標幹掉。
另一位是神槍手的好朋友，人人都稱他為**智多星**。 他之所以稱為智多星，全因他智計百出，全身有無數的精巧電子武器。
九年很快過去，當所有人都把神槍手與智多星的事跡看作傳奇故事時他們卻再次在這個充滿罪惡的城市中出現。

## 演員

  - [吳鎮宇](../Page/吳鎮宇.md "wikilink") 飾 阿昌Bullet
  - [黃秋生](../Page/黃秋生.md "wikilink") 飾 阿智 Brain
  - [唐　嫣](../Page/唐嫣.md "wikilink") 飾 杜小雨 Rain
  - [方力申](../Page/方力申.md "wikilink") 飾 王小飛 Fred
  - [吳慶哲](../Page/吳慶哲.md "wikilink") 飾 阿一
  - [曾志偉](../Page/曾志偉.md "wikilink") 飾 鍾勝一 Simon
  - [劉　洋](../Page/劉洋_\(演員\).md "wikilink") 飾 迷香 May
  - [劉園園](../Page/劉園園.md "wikilink") 飾 一毛錢
  - [趙　彤](../Page/趙彤.md "wikilink") 飾 小嫂
  - [馬樹超](../Page/馬樹超.md "wikilink") 飾 校長
  - [蔣榮發](../Page/蔣榮發.md "wikilink") 飾 黃警官
  - [張　磊](../Page/張磊.md "wikilink") 飾 鍾勝一手下

## 各地電影分級制度

| 國家／地區                    | 級別                      |
| ------------------------ | ----------------------- |
| <span style=>香港</span>   | <span style=>IIB</span> |
| <span style=>台灣</span>   | <span style=>輔</span>   |
| <span style=>馬來西亞</span> | <span style=>U</span>   |
|                          |                         |

## 参考文献

  - [《神槍手與智多星》：港片回歸，晶哥回勇！](https://web.archive.org/web/20071201232408/http://www.cuhkacs.org/~hegu/Bo-Blog/read.php?302)

## 外部連結

  -
  -
  - {{@movies|ffbhk7961123}}

  -
  -
  -
  -
  -
[Category:香港警匪片](../Category/香港警匪片.md "wikilink")
[7](../Category/2000年代香港電影作品.md "wikilink")
[Category:香港動作片](../Category/香港動作片.md "wikilink")
[Category:黎允文配乐电影](../Category/黎允文配乐电影.md "wikilink")

1.  [王晶導演《神槍手與智多星》](http://www.56.com/w87/play_album-aid-2794765_vid-MjE0OTYyMjE.html)
2.  [《神槍手與智多星》官方介紹](http://ent.sinchew-i.com/node/2930)
3.
4.
5.